看見幸福台灣／嘉義市長黃敏惠拚經濟 挺青年就業
2023-02-08
https://udn.com/news/story/7326/6956740
嘉義市2022年蟬聯「縣市幸福指數大調查」施政滿意度第一，不畏疫情逆勢開創經濟榮景，市長黃敏惠也以63%得票率創個人紀錄連任，她說，基礎建設做好，設計思維並導入城市治理，全力拚經濟、顧民生、搶商機，「點亮這座城市的光」，將推動中程的十大旗艦計畫，與市民共創幸福。 「知民意，就得民心，」黃敏惠說，她一直自我期許要做一個有溫度的戰鬥團隊，以市民的需求為施政著力點，當面對疫情挑戰，最重要的就是要「安民心」，唯有民心安定，才會有信任。 黃敏惠解釋，嘉義市幅員不大，人口密度卻是全台第二高，工商產業、服務業占八成，上一屆的任期有三年受到疫情影響，輔導產業數位轉型、建構平台協助年輕人創業，祭出「舊屋力計畫」、青創貸款等多項措施。 黃敏惠拚經濟有相當不錯的成果，嘉市去年1到10月的住宿業營利事業銷售額，較2021年同期成長近三成，營利事業銷售額更連續四年創歷史新高，成功以雲嘉南觀光休閒消費中心，吸引各大連鎖品牌進駐，成為非六都唯一同時擁有好市多及IKEA的城市。 黃敏惠表示，要讓市民好生活，須做好基礎建設。她指出，汙水下水道建設九大標已全數動工，接管戶數成長13倍，並加強雨水下水道清淤及強化區域排水治理，也針對三大重要聯外橋梁進行改建、打造公園2.0、推動班班有冷氣及新風換氣系統、推動市區公車全面電動化、優先引進YouBike2.0及2.0E電動自行車租賃系統，里里有站點。 黃敏惠認為，「嘉義市好，鄰近縣市會更好」，嘉市在教育、文化、醫療量能充沛的基礎下，要用長遠的眼光擘畫未來，接續啟動的建國二村、復興新村市地重劃工程、民族國小西側公辦都市更新，如期如質進行市區鐵路高架化，推動友忠好室、博愛安居、安寮好室共505戶社會住宅興建。 她說，未來以「西區大發展、東區大進步」雙引擎為主軸，推動包括爭取兩鐵間的輕軌，及三橫三縱三環新路網等十大旗艦計畫；規畫開發西區1,227公頃土地，建構全新產業生活圈，磁吸鄰近縣市產業園區人口，讓嘉義市成為一個「世世代代好徛起，大大小小攏佮意」，全齡宜居的台灣新都心。 黃敏惠 疫情